<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><atom:link href="https://zakochaniwhiszpanii.pl/" rel="self" type="application/rss+xml"/><title>Zakochani w Hiszpanii</title><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 21 Sep 2022 21:54:23 +0200</lastBuildDate><generator>clj-rss</generator><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/caixa-forum/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/caixa-forum/</link><title>Atrakcje dla dzieci i dorosłych w CaixaForum</title><description>Co robić w Sewilli? Gdzie smacznie zjeść i co zobaczyć w Sewilli. Atrakcje turystyczne w Sewilli dla dzieci- CaixaForum. Zwiedzanie Sewilli z dzieckiem. Co to jest CaixaForum w Sewilli? Wystawa o mamutach w Sewilli. Pomysły na spędzenie czasu z dziećmi w Sewilli. Gdzie znajduje się CaixaForum w Sewilli? Centrum wystaw dla dzieci i dorosłych w Sewilli. Hiszpańska fundacja la Caixa. Blog o podróżach do Hiszpanii. Praktyczne informacje, atrakcje dla dzieci, rodzin i dorosłych w Sewilli. Wycieczki po Andaluzji. 
Zakochani w Hiszpanii, czyli blog o podróżach do Hiszpanii. Rodzinne wakacje w Hiszpanii. Blog o podróżowaniu. Polski blog podróżniczy. Wycieczki do Hiszpanii.</description><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/mijas/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/mijas/</link><title>Wycieczka z Torremolinos do Mijas Pueblo</title><description>Jednodniowa wycieczka po Andaluzji. Wycieczka w regionie Costa del Sol. Mijas białe miasteczko andaluzyjskie. Zwiedzanie Mijas. Ośle taksówki to atrakcja turystyczna w Mijas. Klimatyczne białe miasteczko Mijas. Wycieczka w okolicach Malagi. Restauracja El Mirador w Mijas. Gdzie zjeść w Mijas? Polecane, sprawdzone restauracje w Mijas.</description><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/zabor-feten/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/zabor-feten/</link><title>Restauracja Zabor Feten</title><description>Restauracja w Torremolinos Zabor Feten. Nowoczesna restauracja z kuchnią hiszpańską na Costa del Sol. Smaczne tapas w okolicach Malagi. Tradycyjne potrawy hiszpańskie w nowoczesnym wydaniu w Andaluzji. Co warto zobaczyć w Torremolinos? Gdzie zjeść w Torremolinos. Kuchnia hiszpańska. Jedzenie w Torremolinos. Gdzie zjeść smaczne tapas w Torremolinos?</description><pubDate>Mon, 27 Jun 2022 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/torremolinos/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/torremolinos/</link><title>Wakacje w Torremolinos na Costa del Sol</title><description>Miejscowość Torremolinos położona jest na południu Hiszpanii, w regionie Costa del Sol. Wakacje w Torremolinos z biurem podróży np. Itaka. Region Costa del Sol, jak i Torremolinos jest turystyczną miejscowością. Hotele w Torremolinos znajdziesz zarówno z atrakcjami dla rodzin z dziećmi, jak również tylko dla dorosłych. Jak dojechać do Torremolinos z lotniska w Maladze? Co koniecznie musisz zrobić/zobaczyć będąc w Torremolinos? W Torremolinos posmakuj również lokalnych dań np. sardynki z patyka (hiszp. espetos) w jednym z barów przy plaży (hisz. chiringuito). Atrakcje turystyczne w Torremolinos. Torremolinos jest dobrą bazą wypadową na wycieczki w regionie Costa del Sol do pobliskich miejscowości: Malaga, Benalmadena, czy Fuengirola.</description><pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/restauracja-botin/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/restauracja-botin/</link><title>Najstarsza restauracja na świecie</title><description>Sobrino de Botin najstarszą restauracją na świecie w Księdze Rekordów Guinnessa. Gdzie znajduje się restauracja Sobrino de Botin? Najstarsza restauracja w Hiszpanii i na świecie. Co można zamówić w najstarszej restauracji na świecie? Tradycyjna kuchnia kastylijska w restauracji w Madrycie. Ciekawostki związane z hiszpańską restauracją, najstarszą na świecie. Opinia o najstarszej restauracji w Madrycie. Ernest Hemingway i Benito Perez Galdos goście restauracji Sobrino de Botin.</description><pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/podroz-z-dzieckiem-samolotem/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/podroz-z-dzieckiem-samolotem/</link><title>Podróż samolotem z dzieckiem</title><description>Rodzinne podróżowanie samolotem, czyli lot z dzieckiem na pokładzie. Co przygotować na podróż z dzieckiem/ przedszkolakiem? Jakie zabawki spakować do samolotu dla dziecka. Co robić, by dziecku nie zatkały się uszy w trakcie lotu? Czym zająć dziecko w czasie podróży, by nie przeszkadzać innym pasażerom? Co zrobić by lot z dzieckiem był przyjemnym wspomnieniem? Jakie przekąski dla dziecka spakować na podróż?</description><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/podroz-do-kadyksu/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/podroz-do-kadyksu/</link><title>Podróże po Andaluzji</title><description>Podróże po Andaluzji, czyli jak dostać się do Kadyksu, najstarszego miasta w Hiszpanii? Jak dotrzeć  z Polski do Kadyksu? Pociąg z Sewilli do Kadyksu? Ile kosztuje bilet? Jak długo trwa podróż koleją do Kadyksu? Kiedy najlepiej zwiedzać Kadyks? Taxi, autobus miejski, czy spacer, czyli jak przemieszczać się po Kadyksie?</description><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/gdy-pada-deszcz/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/gdy-pada-deszcz/</link><title>Jak uratować deszczowy dzień w Hiszpanii?</title><description>Wybierasz się na urlop do Hiszpanii? Nastawiasz się na słoneczną pogodę? Jesteś zaskoczony/a, że akurat w trakcie Twojego pobytu pada deszcz. Co robić, by nie stracić cennych chwil podczas wyjazdu do pięknej Hiszpanii? Taki dzień można spędzić w pokoju hotelowym. Jednak jeśli nie chcesz zostać w hotelu, możesz deszczowy dzień zacząć od naszych propozycji.</description><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/restauracja-bloom/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/restauracja-bloom/</link><title>Gdzie zjeść w Madrycie?</title><description>Restauracji oraz barów w Madrycie jest bardzo wiele. My wybraliśmy się na romantyczny weekend do stolicy Hiszpanii, więc szukaliśmy odpowiednich miejsc z klimatem. Lokal, który wybrasliśmy to wyjątkowa, nowoczesna restauracja Bloom Salvador Bachiller w Madrycie.</description><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/riu-plaza-madrid/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/riu-plaza-madrid/</link><title>Hotel Riu Plaza España</title><description>Planujesz pobyt w stolicy Hiszpanii? Zastanawiasz się, jaki wybrać hotel w Madrycie? Szukasz nowoczesnego hotelu w Hiszpanii np. na weekend we dwoje, miejsca na randkę lub niesamowite oświadczyny? Odpowiedź znajdziesz w naszym wpisie!</description><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/walentyntki/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/walentyntki/</link><title>5 pomysłów na Walentynki</title><description>14 lutego obchodzimy Walentynki (hisz. _San Valentin_), lub inaczej mówiąc dzień zakochanych (hisz. _Dia de los enamorados_). Dziś, przedstawiamy Ci nasze pomysły na walentynki w klimacie hiszpańskim.</description><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/amigo-camilo/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/amigo-camilo/</link><title>Restauracja Amigo Camilo  Las Palmas</title><description></description><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/ferie-inspirowane-hiszpania/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/ferie-inspirowane-hiszpania/</link><title>Ferie w Polsce inspirowane kulturą hiszpańską</title><description>Gdzie spędzasz ferie zimowe, w górach, nad morzem, za granicą? Jeśli Ty i Twoja rodzina zostajecie w tegoroczne ferie w domu, a nie masz jeszcze pomysłu co robić ciekawego z dzieckiem w czasie wolnego. Nie martw się :) Przychodzimy Ci z pomocą.</description><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/alicante-top10-miejsc/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/alicante-top10-miejsc/</link><title>Top 10 atrakcji w Alicante, które warto zobaczyć</title><description>Top 10 atrakcji w Alicante, które warto zobaczyć.
 Alicante na weekend —  co zwiedzić w kilka dni. Muzea i atrakcje turystyczne dla dzieci w Alicante. Alicante z dzieckiem.</description><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/restauracja-la-mar-bella-barcelona/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/restauracja-la-mar-bella-barcelona/</link><title>Restauracja La Mar Bella</title><description></description><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/prezenty-swiateczne/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/prezenty-swiateczne/</link><title>Święta 2021</title><description>Co roku zastanawiamy się czym obdarować bliskich na święta. Co kupić na święta osobie, która lubi podróżować, gotować, lub jest miłośnikiem czytania? Dziś przedstawiamy Ci propozycje prezentów świątecznych dla kobiet i mężczyzn. Jeśli nie masz jeszcze podarunków dla bliskich,  poniżej czeka na Ciebie kilka inspiracji prezentów pod choinkę związanych z Hiszpanią.</description><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/alicante-dojazd/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/alicante-dojazd/</link><title>Port lotniczy w Alicante - Elche Miguel Hernandez</title><description>Jak dotrzeć z lotniska Alicante do centrum? Komunikacja zbiorowa, taksówka czy samochód?</description><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/restauracja-treinta-y-tres/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/restauracja-treinta-y-tres/</link><title>33. Treinta y Tres — Smaki Półwyspu Iberyjskiego</title><description>Kuchnia hiszpańska w Gdańsku. Gdzie znaleźć smaczną kuchnię iberyjską na polskim Pomorzu? Gdzie zjeść w Trójmieście?</description><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/novotel-gdansk/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/novotel-gdansk/</link><title>Hotel Novotel Gdańsk Marina</title><description>Gdzie spędzić wakacje w Polsce. Jaki hotel wybrać na wakacje nad Polskim Morzem? Pokoje z widokiem na morze w Hotelu Novotel Gdańsk Marina. Hotel przyjazny dla rodzin z dziećmi. Wakacje w czasie koronawirusa. Hiszpańskie akcenty na wakacjach w Polsce. Jedzenie w hotelu. Bon turystyczny.</description><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/muzeum-carmen-thyssen/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/muzeum-carmen-thyssen/</link><title>Muzeum Carmen Thyssen</title><description>Co warto zobaczyć w Maladze? Jakie dzieła możesz zobaczyć w Muzeum Carmen Thyssen w Maladze?  Gdzie znajduje się muzeum Carmen Thyssen? Informacje praktyczne</description><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/sangria/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/sangria/</link><title>Sangría</title><description>Sangria, tradycyjny i popularny hiszpański napój, idealny dla ochłody na gorący letni wieczór. Przepis na domową sangrię. Inspiracja na weekend w stylu hiszpańskim.</description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/inspiracje-na-wakacyjny-weekend/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/inspiracje-na-wakacyjny-weekend/</link><title>5 inspiracji na wakacyjny weekend</title><description>Hiszpania w Polsce? Pomysły na weekend w Polsce związane z Hiszpanią. Restauracje hiszpańskie, wycieczka na pustynię, wieczór filmowy, puzzle, hiszpańskie przekąski tapas.</description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/sewilla-na-weekend/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/sewilla-na-weekend/</link><title>Sewilla na weekend</title><description>Sewilla co warto zobaczyć? Zabytki, atrakcje na weekend, co zwiedzić w Sewilli, Muzeum tańca flamenco w Sewilli, Plac Hiszpański - Plaza de España, wakacje w Sewilli, Metropol Parasol Sewilla, Grzyby w sewilli, Muzeum sztuk pięknych w Sewilli</description><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/restauracja-gusto-sewilla/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/restauracja-gusto-sewilla/</link><title>Restauracja Gusto Sewilla</title><description>Jesteś w Sewilli lub wybierasz się do tego hiszpańskiego miasta? Szukasz dobrego miejsca na zjedzenie śniadania, obiadu lub kolacji? Jeśli tak, to polecamy Ci restaurację Gusto, która znajduje się w samym centrum stolicy Andaluzji.</description><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/wakacje-bez-testu-covid/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/wakacje-bez-testu-covid/</link><title>Wakacje w Hiszpanii bez testu na koronawirusa</title><description>Hiszpania wakacje 2021. Informacje praktyczne przed wyjazdem. Szczepionka przeciw Covid-19 przepustką do wakacji w Hiszpanii bez wykonywania testu.</description><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/prezentownik-na-dzien-dziecka/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/prezentownik-na-dzien-dziecka/</link><title>Prezentownik na Dzień Dziecka 2021</title><description>Prezenty z okazji dnia dziecka 2021? Co kupić dla przedszkolaka? Prezenty dla dziewczynki i chłopca. Hiszpańskie zabawki.</description><pubDate>Sat, 22 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/restauracja-hiszpanska-la-iberica/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/restauracja-hiszpanska-la-iberica/</link><title>Restauracja hiszpańska La Iberica w Warszawie</title><description>Hiszpańska restauracja w Warszawie - La Iberica. Gdzie zjeść w Warszawie? Czy hiszpańska kuchnia La Iberica jest smaczna? Czy warto odwiedzić lokal?</description><pubDate>Mon, 17 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/formula-1-w-hiszpanii/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/formula-1-w-hiszpanii/</link><title>Formuła 1 w Hiszpanii</title><description></description><pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/restauracja-xiringuito-escriba/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/restauracja-xiringuito-escriba/</link><title>Restauracja Xiringuito Escribá</title><description>Xiringuito Escriba, sprawdzony bar i restauracja przy plaży w Barcelonie. Co i gdzie jeść w Barcelonie. Gdzie w Barcelonie zjeść hiszpańskie dania fideua i paella? Kuchnia śródziemnomorska w Barcelonie.  Restauracja przyjazna dla rodzin z dziećmi w Barcelonie. Tapas i sangria.</description><pubDate>Mon, 03 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/muzeum-picassa-w-barcelonie/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/muzeum-picassa-w-barcelonie/</link><title>Muzeum Picassa - Museu Picasso de Barcelona</title><description>Muzeum Picassa w Barcelonie - co warto wiedzieć o artyście? Historia powstania Muzeym Picassa w Barcelonie. Jakie dzieła znajdziesz w Museu Picasso? Informacje praktyczne, ceny, wskazówki dojazdu.</description><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/ksiazka-valeria-w-lustrze/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/ksiazka-valeria-w-lustrze/</link><title>Książka „Valeria w lustrze”</title><description>Recenzja i opinia - Książka „Valeria w lustrze” Elisabet Benavent, kontynuacji powieści „W butach Valerii”. Zdradzam, kilka wątków z życia głównej bohaterki i jej przyjaciółek. Czy warto przeczytać?</description><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/top-10-kaw-w-hiszpanii/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/top-10-kaw-w-hiszpanii/</link><title>TOP 10 Kaw, których musisz spróbować będąc w Hiszpanii</title><description>Top 10 rodzajów kaw do spróbowania w Hiszpanii. Czy w hiszpanii jest uprawiana kawa?</description><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 +0200</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/nagrody-goya-2021/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/nagrody-goya-2021/</link><title>Nagrody Goya 2021</title><description>TODO</description><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/ksiazka-w-butach-valerii/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/ksiazka-w-butach-valerii/</link><title>Książka „W butach Valerii”</title><description>Recenzja i opinia - książka W butach Valerii to pierwsza powieść Elisabet Benavent, którą napisała w 2017 roku. Do tej pory wydała sagę książek o Valerii i kilka innych powieści. Mieszka w Madrycie, jest mężatką, ma 37 lat.</description><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/si-senor-rozsmakuj-sie-w-hiszpanii/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/si-senor-rozsmakuj-sie-w-hiszpanii/</link><title>Si Señor, rozsmakuj się w Hiszpanii</title><description>Kielecka restauracja Si Señor to wg Magdy Gessler jedna z najlepszych hiszpańskich restauracji w Polsce. Od progu czujemy się w tym miejscu wyjątkowo. Jest tam elegancko, ale swobodnie. Idealnie na romantyczną kolację oraz na spotkania rodzinne, czy biznesowe. Czy tak jest rzeczywiście?</description><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/top-5-najpiekniejszych-plaz-gran-canarii/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/top-5-najpiekniejszych-plaz-gran-canarii/</link><title>Top 5 najpiękniejszych plaż Gran Canarii</title><description>Gran Canaria to jedna z Wysp Kanaryjskich należąca do Hiszpanii, jest położona na Oceanie Atlantyckim blisko wybrzeży Afryki. Na Kanarach podczas urlopu zarówno latem jak i zimą, na miłośników plażowania i sportów wodnych czeka mnóstwo atrakcji oraz idealne warunki klimatyczne. Na wyspie jest ponad kilkadziesiąt kilometrów piaszczystych i kamienistych plaż. Przedstawiamy Ranking TOP 5 Plaż Gran Canarii wraz z mapą</description><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/szampanska-galaretka/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/szampanska-galaretka/</link><title>Szampańska galaretka</title><description>Pozostając w klimacie walentynek i romantycznych randek, polecamy Wam smaczny, oraz prosty do wykonania deser - galaretkę z wina musującego Cava</description><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/zakochani-na-tropie-churros/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/zakochani-na-tropie-churros/</link><title>Zakochani na tropie: Churros</title><description>Sprawdzamy przepis na Churros z Poradnika Domowego nr 3/2021. Czy uda się zrobić smaczne churros na tłusty czwartek lub walentynki?</description><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/muzeum-sztuk-pieknych-w-sewilli/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/muzeum-sztuk-pieknych-w-sewilli/</link><title>Muzeum Sztuk Pięknych</title><description>Muzeum Sztuk Pięknych w Sewilli, krótka historia, opis muzeum i dane praktyczne</description><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/piramidy-guimar-na-teneryfie/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/piramidy-guimar-na-teneryfie/</link><title>Piramidy Güímar na Teneryfie</title><description>Ciekawostki o tajemniczych piramidach Güímar na Teneryfie, historia, Thor Heyerdahl, wyprawa Kon Tiki</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/menu-sylwestrowe-2020/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/menu-sylwestrowe-2020/</link><title>Menu Sylwestrowe 2020</title><description>Szybkie przepisy na zorganizowanie szampańskiej nocy sylwestrowej dla dwóch osób w stylu hiszpańskim</description><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/turron/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/turron/</link><title>Turrón</title><description>Ciekawostki o hiszpańskim przysmaku Turron</description><pubDate>Mon, 21 Dec 2020 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/prezenty-dla-niej-dla-niego-2/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/prezenty-dla-niej-dla-niego-2/</link><title>Święta 2020</title><description>Inspiracje dotyczące prezentów świątecznych dla niej i dla niego na rok 2020 - kosmetyki i akcesoria</description><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/prezenty-dla-dzieci-i-rodzicow/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/prezenty-dla-dzieci-i-rodzicow/</link><title>Święta 2020</title><description>Pomysły na prezenty świąteczne dla świeżo upieczonych rodziców i dzieci w wieku przedszkolnym</description><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/prezenty-dla-niej-dla-niego-1/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/prezenty-dla-niej-dla-niego-1/</link><title>Święta 2020</title><description>Inspiracje dotyczące prezentów świątecznych dla niej i dla niego na rok 2020 - książki, gadżety i inne</description><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/nagrody-ksieznej-asturii/</guid><link>https://zakochaniwhiszpanii.pl/posty/nagrody-ksieznej-asturii/</link><title>Nagrody Księżnej Asturii</title><description>Krótka historia Nagrody Księżnej Asturii oraz znani ludzie, którzy ją otrzymali.</description><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate></item></channel></rss>