<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><atom:link href="http://blogawesome.com/" rel="self" type="application/rss+xml"/><title>Zakochani w Hiszpanii</title><link>http://blogawesome.com/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Nov 2020 23:41:40 +0100</lastBuildDate><generator>clj-rss</generator><item><guid>http://blogawesome.com/posts-output/2020-11-27-gifts-part1/</guid><link>http://blogawesome.com/posts-output/2020-11-27-gifts-part1/</link><title>Prezenty dla niej i dla niego - część pierwsza</title><description>&lt;h1 id="święta&amp;#95;2020"&gt;Święta 2020&lt;/h1&gt;&lt;h2 id="prezenty&amp;#95;dla&amp;#95;niej&amp;#95;i&amp;#95;dla&amp;#95;niego&amp;#95;-&amp;#95;część&amp;#95;pierwsza"&gt;Prezenty dla niej i dla niego - część pierwsza&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Pozostał miesiąc do świąt. To dobry czas aby kupić przemyślane prezenty dla najbliższych. Jak co roku, część z nas ma problem z wyborem podarunków. Nie martwcie się. Dziś przychodzimy z pomocą. Przedstawiamy Wam nasze inspiracje dotyczące prezentów świątecznych, które są czasem nietypowe ale w klimacie hiszpańskim. &lt;/p&gt;&lt;h3 id="książki"&gt;Książki&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dla podróżników oczywiście polecamy przewodniki po Barcelonie, Sewilli czy Wyspach Kanaryjskich. Dla tych, którzy lubią Hiszpanię, super prezentem będzie książka &lt;i&gt;Sobremesa&lt;/i&gt;. Jest w niej wiele ciekawostek np. co z krajem Basków ma wspólnego ma “Gra o Tron”. Jeśli wśród Waszych najbliższych są osoby, które lubią degustować wino, warto podarować książkę Kurs wiedzy o winie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/2020/gifts/books.jpg" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href='https://www.empik.com/barcelona-bien-konigsman-monika-myslicka-katarzyna,p1225082888,ksiazka-p'&gt;Barcelona&lt;/a&gt; 20,98 zł,&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href='https://www.empik.com/hiszpania-przewodnik-praktyczny-opracowanie-zbiorowe,p1224323016,ksiazka-p'&gt;Hiszpania. Praktyczny przewodnik&lt;/a&gt; 37,03 zł,&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href='https://www.empik.com/sewilla-bien-konigsman-monika,p1239896695,ksiazka-p'&gt;Sewilla&lt;/a&gt; 23,99 zł,&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href='https://www.kevin-zraly-kurs.pl/'&gt;Kurs wiedzy o winie&lt;/a&gt; 129,00 zł,&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href='https://www.empik.com/sobremesa-spotkajmy-sie-w-hiszpanii-buczak-mikolaj,p1240751158,ksiazka-p'&gt;Sobremesa. Spotkajmy się w Hiszpanii&lt;/a&gt; 23,17 zł,&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href='https://www.empik.com/wyspy-kanaryjskie-wilczynska-berenika,p1239632361,ksiazka-p'&gt;Wyspy Kanaryjskie&lt;/a&gt; 50,99 zł,&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h3 id="akcesoria&amp;#95;i&amp;#95;gadżety&amp;#95;kuchenne"&gt;Akcesoria i gadżety kuchenne&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dla maniaków kulinarnych polecamy następujące prezenty:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/2020/gifts/kitchen.jpg" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href='https://duka.com/pl/zestaw-do-wina-duka-vin-6-elementow-1217141'&gt;Zestaw akcesoriów do wina&lt;/a&gt;, przyda się z pewnością na nie jednej imprezie. Opakowanie zawiera m.in. termometr do wina, korkociąg, korek do butelki. Cena 41,99 zł&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href='https://duka.com/pl/korkociag-do-wina-elektryczny-duka-bar-czarny-tworzywo-sztuczne-1217398'&gt;Korkociąg elektryczny do wina&lt;/a&gt;, to fajny prezent dla osób które lubią gadżety. Cena 104,99 zł&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href='https://www.piccantino.pl/la-chinata/paella-box-la-chinata-dla-4-osob'&gt;Zestaw do przygotowania paelli w domu&lt;/a&gt;. Podaruj najbliższym a w nowym roku dostaniesz zaproszenie na pyszną kolację z paellą w roli głównej. Patelnia przeznaczona do płyt indukcyjnych. Cena  114,58 zł&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Dla seromaniaków mamy idealny upominek na święta, &lt;a href='https://duka.com/pl/zestaw-do-serwowania-sera-duka-ost-3-elementy-1217140'&gt;zestaw do serwowania serów&lt;/a&gt;. Cena 55,99 zł &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Dla miłośników kulinariów dobrym prezentem będzie zestaw &lt;a href='https://duka.com/pl/zestaw-do-przystawek-na-obrotowej-tacy-duka-warewood-scandi-porcelana-1217906'&gt;deski obrotowej z  porcelanowymi naczyniami do podawania przystawek&lt;/a&gt;. Cena 104,99 zł&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href='https://www.zarahome.com/pl/kuchnia/przybory-kuchenne/szczypce-do-owoc%C3%B3w-morza-w-kszta%C5%82cie-kraba-c1020235063p301748421.html'&gt;Szczypce do owoców morza w kształcie kraba&lt;/a&gt; ze sklepu Zara. Cena 49,90 zł&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href='https://home-you.com/pl/patera-tristar-59202-mix-pater-bn'&gt;Gustowna patera w świątecznym stylu&lt;/a&gt;.  Cena 69,00 zł&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h3 id="produkty&amp;#95;spożywcze"&gt;Produkty spożywcze&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dla łasuchów, pięknym prezentem będzie własnoręcznie  przygotowany przez nas kosz z hiszpańskimi produktami. Coś na słodko, coś do picia...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/2020/gifts/food.jpg" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href='https://ibernia.pl/pl/653-estuche-polvoron-el-toro-450g.html'&gt;Pudełeczko polvorones&lt;/a&gt;, będzie idealnym prezentem dla tych którzy tęsknią za smakiem hiszpańskich słodkości. Cena 37,50 zł/450g&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href='https://ibernia.pl/pl/328-turron-de-jijona.html'&gt;Turron de Jijona&lt;/a&gt; to nugat o smaku migdałowo miodowym. Cena 18,50 zł/150 g&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href='https://laoliva.pl/pl/p/Zestaw-Arbequina-Picual-350-ml/185'&gt;Zestaw dwóch hiszpańskich oliw Arbequina &amp; Picual&lt;/a&gt;. Cena 128,00 zł&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href='https://www.forfiterexclusive.pl/cava-freixenet-carta-nevada-semi-seco-0-75l-11-5.html'&gt;Hiszpańska Cava&lt;/a&gt;, musujące bąbelki sprawdzą się w trakcie najbliższego sylwestra. Cava dostępna w sklepach Lidl, Biedronka, Tesco. Cena 39,99 zł&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href='https://laoliva.pl/pl/p/Picual-500-ml-w-opakowaniu-ozdobnym/172'&gt;Oliwa z oliwek odmiana Picual&lt;/a&gt; w ozdobnym opakowaniu. Cena 52,00 zł&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href='https://ibernia.pl/pl/367-marmolada-pomaranczowa-z-miodem-rozmarynowy.html'&gt;Marmolada pomarańczowa z miodem i rozmarynem&lt;/a&gt;.  Prosto z Hiszpanii!!! Cena 12,50 zł&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 00:00:00 +0100</pubDate></item><item><guid>http://blogawesome.com/posts-output/2020-10-16-premio-princesa-asturias/</guid><link>http://blogawesome.com/posts-output/2020-10-16-premio-princesa-asturias/</link><title>Nagrody Księżnej Asturii</title><description>&lt;h1 id="premios&amp;#95;princesa&amp;#95;de&amp;#95;asturias"&gt;Premios Princesa de Asturias&lt;/h1&gt;&lt;h2 id="nagrody&amp;#95;księżnej&amp;#95;asturii"&gt;Nagrody Księżnej Asturii&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/IMG_0227.JPG" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mamy październik. Jesienna aura spowodowała, że w ubiegłym roku o tej samej porze postanowiliśmy wybrać się do Kadyksu, aby złapać trochę promieni słonecznych oraz z powodu uczestnictwa mojego Męża w konferencji programistycznej Lambda World. To właśnie w Kadyksie po raz pierwszy usłyszeliśmy o jakże ważnej nagrodzie Księżnej Asturii. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://www.fpa.es/es/pages/img/es/logoEmpresa.gif" alt="" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Od 1981 roku Fundacja Księżnej Asturii przyznaje nagrody, jej Honorowym prezesem do 2014 roku był obecny król Hiszpanii Filip VI Burbon. Od momentu objęcia tronu, czyli od 19. czerwca 2014 roku, jego córka Eleonora, księżniczka Asturii przejęła honorową prezydencję tej instytucji. Celem fundacji jest promowanie wartości naukowych, kulturowych i humanistycznych. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;W trakcie ceremonii w Oviedo, stolicy Księstwa Asturii, w Teatrze Campoamor wręczane są statuetki, zaprojektowane przez hiszpańskiego artystę Joana Miro, oraz nagroda pieniężna w wysokości 50 tys. euro. Wyróżnienia przyznawane są w ośmiu kategoriach: sztuka, współpraca międzynarodowa, sport, komunikacja i działania na rzecz ludzkości, literatura, nauki społeczne, badania naukowe i technika, oraz zgoda między narodami. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://www.fpa.es/recursos/multimedia/ampliada/ceremonia-premios-princesa-de-asturias-fpa-ivan-martinez8.jpg" alt="" /&gt; &lt;em&gt;Prezydent Gdańska - Aleksandra Dulkiewicz&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Podczas pobytu w Kadyksie byliśmy zaskoczeni słysząc, że nagrodę otrzymuje miasto Gdańsk. Za wrażliwość na solidarność, obronę wolności, praw człowieka i ochronę pokoju. Nagrodę odebrała Prezydent Miasta Aleksandra Dulkiewicz. Prócz miasta Gdańsk, w poprzednich latach zostało nagrodzonych kilku Polaków:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;2001 r. - Krzysztof Penderecki - Sztuka&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2003 r. - Ryszard Kapuściński (wspólnie z Gustavo Gutiérrez Merino) - Komunikacja i Działania na rzecz Ludzkości&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2017 r. - Adam Zagajewski - Literatura&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2018 r - Krzysztof Wielicki (wspólnie z Reinholdem Messnerem) - Sport&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Pomimo pandemii w tym roku również były przyznawane nagrody Księżnej Asturii, dokładnie 16 października. Nagrodzeni zostali m.in. hiszpańska służba zdrowia, która miała bezpośredni kontakt z pacjentami chorymi na COVID-19. W kategorii sztuka wyróżnieni zostali Ennio Morricone i John Williams. Natomiast Carlos Sainz Cenamor, kierowca rajdowy został wyróżniony w kategorii sport.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate></item></channel></rss>